其實香港人係咪已經唔識分好壞啦?

香港文化式微係香港人一手造成
唔知係咪香港人生活太急促
無停低落嚟沈澱嘅時間
所有野大家就當走馬看花咁過
唔會咀嚼身邊嘅事物
令香港人永遠一窩蜂咁跟大隊食飯睇戲聽歌玩
而唔係著重佢地嘅質素

第一時間唔會試好食嘅嘢
而係新假期open rice推薦嘅邪惡芝士炸雞
由以前有五花八門嘅米線
變到得返譚仔同譚仔三哥
每次一班朋友出去食陣係會諗放題雞煲

歌唔會聽有心思嘅歌
但係出咗名嘅歌星嘅主打歌
無論質素點都會家傳户曉
My little airport嘅歌無人會聽
但係一講baby pull me closer就個個都識

電影陣係會睇大製作
Marvel好多人每一套都睇過晒
蜘蛛俠重拍一樣嘅劇情大家都湧入場睇
但一念無明個啲好似都未成為主流

我地嘅生活全部都比潮流渲染
開始大家唔再欣賞好嘅食物音樂電影
香港人陣係會想朋友講緊呢排興嘅野唔會搭唔到咀
獨有嘅文化永遠唔會突圍而出
眼見住社會慢慢變成咁好無奈

真心想問My little airport吸引人嘅地方係邊？

你所講既香港文化係咩

其實冇分好壞，但真係潮流興跟風
難聽D講句，真係冇自我

其實點解一首航空母艦就代表到中國十三億人的夢想？個夢想係想有架航空母艦定係要強大的軍力？中國人發夢都想要強大軍力又係唔係代表骨子內成日諗住入侵人地佔領人地？大統一唯我獨尊的思想從來冇變過，講咩野和平掘起？

我身邊嘅朋友都係聽my little airplane 同埋個個都睇一念無明

岩呀，當你中意既野同主流唔同，又會比人話扮曬野、怪人、標奇立異，但當你中意既野紅左，佢地又會9衝過去

我只係舉例
香港人除咗出名嘅歌星
其他歌星或者歌曲嘅種類都好少會接觸
我唔係想話my little airport係高質嘅標準
但係香港人真係太少會涉獵社會主流以外嘅野
基本上無比人宣傳過唔會花時間留意或者支持

但認真答你條問題嘅話
就係佢歌曲主題新穎
唔似大部分歌唱情情愛愛
而且即使知道情愛歌比其他歌賣得
佢地都堅持想表達自己想帶出嘅訊息
我覺得認真做藝術嘅人係值得比人欣賞

其實唔應該話香港文化式微
因為香港而家嘅文化都所剩無幾
應該話香港獨有嘅文化好難造就到出嚟

好同意 見到ig個個都係post同一樣野 相似嘅ig可以搵到成千上萬 簡直好似同一張相只係個主角換走咗啲眼耳口鼻

不過老實講 要自己發掘新事物嘅cost太大 香港鐘意行shortcut又點會同你癲

其實一路都係咁

都係嘅
係我太主觀認為某一樣野係好某一樣係壞
但真係覺得香港人接收嘅一樣野
已經唔再睇品質
而係跟住潮流走

我得少部分朋友真係會聽同埋睇呢啲indie野

講得好啱
大家好少會form到一個獨立嘅意見
永遠係大隊講咩就跟住係咁諗

香港人真係太少時間追求更深層次嘅享受
有得比佢放假寧願hea一日抖返足精神算
想約人就跟住廣告新假期實無死
空閒嘅時間已經係奢侈品

My little airport邊到高質

大把外國好野
聽乜鳩睇乜鳩本地

因為主流資訊經過精心設計得太易入口
變相要自己去發掘非主流好似攞苦黎辛咁

文青扮清高必備

最憎d小清新

港女死症

關咩事 有腦少少就算冇咩文化底都會自動察覺好多主流野垃圾 好似樓主講個啲咁
Tvb夠低能到細路都啱睇 更一台獨大咪又係冇人睇

太過以偏概全
不能完全認同

同意香港人鐘意跟風 無記性
但唔同意樓主拎埋d喜好品味黎批判

聽啲非主流野就以為自己好型

咁唔係代表香港人盲目既其實
而係我地既價值觀早就轉移同埋同化左
根本越黎越唔重視自身文化

我都有諗過依個問題
明明香港教育程度都算高 但有品味嘅人實在唔多
市面最流行嘅幾樣野都離唔開幾個元素 濫情 低俗 無病呻吟但又令好多人感觸

我諗係咪香港人太忙 乜野都係以睇肥皂劇心態 有得笑就笑 有得叫春就叫埋一份

無動力去接觸
我以前未聽過rock都一樣係聽香港k歌
但聽多左就聽唔入k歌

社會性生物，以跟大隊為樂。

唔好傻 當個個都聽little airport 你又會覺得俗架啦

spider man重拍一樣劇情都講得出 樓主有冇睇曬3個唔同既蜘蛛俠

hipster

其實兩睇 my little airport 一念無明呢啲小眾文化少人欣賞好正常 但當呢啲小眾文化成為潮流 個個都聽my little airport 同睇一念無明 咁到時呢啲又會變左公廁 其實只係概念問題 我寧願呢啲小眾野繼續成為小眾 又多座公廁為咩呢？

首先搞清楚一樣野
係"流行"令到一樣野低俗 定低俗嘅野先能夠"流行"
如果一個社會流行聽古典音樂嘅 巴哈嘅音樂會因為多人聽而少左欣賞價值？

屌樓主講個隊野唔識添

其實香港人係咪個個鍾意懶清高？

舉個例
個人鍾意左陳柏宇好耐
一直唔憤氣點解佢紅唔起明明有料
到呢排個個都吹捧終於漸成主流
我應該開心但反而覺得空虛少左啲寄托
樓主你識欣賞非主流係好事唔需要去迫人欣賞埋一份

本來都同意 但係發現樓主係臭菜狗 不了
香港人就係速食文化得太勁變成噉
臭菜國功不可沒

陳康健live勁佢10倍

你就係懶清高嘅例子

當你講嘅野其實都係非主流嘅時候，咁就應該唔好畀主流渲染佢地同同化佢地啦，主流不嬲都膚淺，非主流有自己嘅受眾已經夠。

香港文化就係跟風，隨波逐流，冇主見

隱世歌手

戇鳩

蜘蛛俠邊到一樣劇情

你咁講其實大部分警匪片，賭片都係一尻樣乜都唔撚洗睇

其實樓主都係速食撚
睇得認真啲啦 雖然嘅我都好憎哩啲官能電影

火炭麗琪？

如果劇場一樣=主流文化，咁文化呢家野一早冇撚左啦

聽closer唔聽my little airport就係唔識分好壞
你真係識搞笑
邊個好邊個壞呀

如果全部人既taste都係聽little airport
我諗香港先恐怖

雖然知樓主想表達啲咩
但你用既例子真係差到不得了

香港人除左跟風仲識咩
仲要係慢人幾拍

樓主其實係扮有品味
點知無料又出黎叫春

根本亂7咁UP

樓主點睇

結論係樓主都唔係睇文化既好壞，而係越非主流越少人聽就去捧去顯得自己眼光獨特

其實樓主有冇諗過品味本身就唔存在
一個人有冇品味唔係自己去話比人聽自己好有品味，而係人地見到你某方面之後先將有品味形容你。
音樂各樣東西，其實本質都係一樣，只係人類比左好多框框佢地。

樓主係咪好清楚咩係好咩係壞？定係只係你認為好同你認為壞

一念無明或者個劇本係好既 但有憎至矮做真係支持唔落 佢有份投淋病

點樣第一時間試好食既野
未試就知好食
食野呢d一向就係跟風聽人講邊倒好食架啦
以前就話邊間邊間大排檔茶餐廳好食咁
而家連去食呢d出名既茶餐廳都會比人屌跟風
有人十幾年前食過深水埗間豬潤米
有人近幾年先聽過去食又覺得唔差
十幾年前個班人又會屌話批新人跟風，間野已經好垃圾
係香港除左做發現某間餐廳個個之外，其他人全部已經係跟風垃圾，遲你一日去食已經係變左質

到歌（剩係講Pop）
以前歌係真係要搵出黎聽，自然係會多左人搵搵下搵倒d 非主流野
而家d 流行歌 多到你冇可能聽得曬
大把人聽廣東話唔夠聽埋普通話英文日韓
但聽既多數係主流歌
因為跟本係某場合/電視/電台聽倒
而呢d情況一定係播主流歌
除非你本身係有一個好指定既genre去聽
否則根本唔需要特登去搵歌黎聽

其實以前生活一樣係比潮流渲染
只係以前資訊流動慢
而家基本上係即時咁濟
某歌星演唱會特別設計既衫
幾日內市面已經可以出現類似款

當資訊量咁多咁大既時候
除非你對某一樣野好特別有興趣啦
否則你又點會去特別發掘d更深層既野

最噁心反而係嗰啲懶係有品味而反主流嘅人 姐係好似樓主呢啲

基本上全世界都係咁

全世界都係咁
講到得香港先咁商業化咁
同埋一念無明過千萬票房都叫冇人睇

本年度港產片票房頭5

又係樓主呢d扮晒與別不同既人係到扮清高

連帶關係？
當一樣野 一件事成為大眾既潮流 主流文化 好自然會無限廷伸 一傳十 十傳百 而當大家都談論或者留意某樣野時其實人跟住留意埋 之後慢慢 一啲本身無人留意 或者無價值去留意既野就愈來愈無人知 繼而無人討論就分開左主流文化同次文化？
咁係社會上人與人之間既關係 應該就靠一啲大眾都認識既野（主流文化（潮流 語言等等））來建立 因為大家都談論同一樣既野就比較容易啲傾得埋 咁人與人之間係資本主義社會一定有利益既關係 （返學讀書想抄功課都要有人肯俾你抄啦 咁如果最初同同學打好關係（透過傾一啲大家都知既野（主流文化既野）））咁係咪問同學借功課抄都容易啲？
放大到社會工作者更加有更多類似既野 好似班女人成日傾八掛野咁 打好哂關係 同樣地 多人知多人傾既野（主流既野）會愈來愈多人傾 次一級既一野 就愈來愈少人了解 或者只會係一少撮社群裏面有交流 但唔代表無價值 因為我覺得每個人每樣野都可以為你帶來一啲連帶利益既 比如我潮流知少少 indie野我又了解少少 係咪變相我可以除左係主流個方面有人傾得埋之餘 其他無咁多人熟既範疇我都可以溝通到 繼而總會有連帶利益俾到我

真係鍾意蜘蛛俠所以先入場睇都要比樓主話
利申 始終最鍾意第1代

我覺得你呢班以為自己唔跟潮流品味好獨特，其他人都無你眼光咁獨到既人仲多仲嘔心
好似唔比人鍾意大眾野，鍾意就一定係跟風係垃圾
你就岩撚哂

其實係like行先既時代全世界都跟風嫁啦，點會淨係得香港人，香港識野有腦既人我覺得算多 樓主唔會係鐘意聽my little airport 就覺得全部人都要鐘意掛？

YES 鐘意大眾野就話你跟風

真係痴撚線
一念無明我覺得一d都唔好睇
反而似吹捧多d
樓豬自己鍾意就屈鳩少人睇想顯得自己特別
咩my little airport又係難聽到仆街
唔岩聽又話人唔欣賞非主流
on撚99

邊一個發明了返工，給親戚看見我一個人食吉野家

鍾意跟大眾，崇尚流行文化，習慣大圈子，不怕庸俗，而自己又享受→Good‼

鍾意非主流，崇尚次文化，習慣小圈子，不怕歧視，而自己又享受→Good‼

結論：樓主偏離主流少少（其實都好撚主流）就開post廢噏

鐘意跟主流唔代表係壞事
唔係個個有時間同心機去搵非主流既野

商家佬同傳媒既渲染都係重大原因
不停洗你腦話邊樣好邊樣好 好難唔受影響

香港本身就無一個所嘅核心文化，真正嘅本土人根本係極少數，好多走得都走咗，從來香港都係一個搵食地方，國際化之黎混雜血統，到依家支那化，大陸血統一早dominated

聽MLA就扮獨特

結論:樓主唔識分好壞

btw 唔睇一念無明因為好撚憎Fisher Lok

你個圈子啲人cheap 冇味覺 先會日日三哥/放題/譚仔 食呢啲狗糧

baby pull me closer就個個都識
咩來架?

Yes, 見佢佢大細眼就唔撚開胃

樓豬講得出蜘蛛俠一樣劇情證明佢已經冇睇過套戲

其實主流係一樣無標準既野
只要個樣野受到大眾鐘意
個樣野就會成為主流

因為大眾都鐘意芝士
所以芝士成為主流
因為大眾鐘意情歌 (好多年前已經係)
所以情歌成為主流

如果大眾都鐘意印度菜
印度菜都會成為主流
事實上
你唔會去鐘意一啲你唔鐘意既野
鐘意芝士同情歌既人唔通又何代表無主見

你要明白
你鐘意既野少啲人鐘意
唔代表你特別有主見同獨立
大多數人鐘意緊既野係相同
都唔代表佢地剩係無目的跟風
唔通呢個世界每個人鐘意既野都要唔同咩

好簡單，你中意咪睇，唔中意就算，唔好乜都賴落香港人度啦
要有你覺得正唔代表個個都咁諗，羅生門咪一樣heat到爆，唔好成日懶係搵深層意思咁，只要你覺得你中意既所謂有意思有內涵既，人地唔中意就係膚淺跟風？你仲係咁諗既，應該諗下邊個先係膚淺跟風

好同壞 與 潮流同小眾 有咩必然既關係？
即係話潮流追捧既野一定係壞而小眾野就係好？
係咁分架咩
不過我認同香港人羊群心理 包括我自己都係

其實你講個d已經算係偏主流

我係中意大眾野
樓主上水屌七我跟風啦

陳粒 小半同奇妙能力歌都好正

又係呢啲 my taste is better than your taste 嘅post

My little airport 唱歌好似就黎斷氣咁
幾有意思都唔想聽落去

樓主講果2隊都唔撚識
真係聽都未聽過

真心歌詞高質 旋律重口

乜撚野都標籤香港人

全世界人都係咁咖啦

負皮俾你懶音

乜撚野食野陣係、電影陣係，睇到我R頭

老實講 都係marketing 嚟嘅姐
Between 人人都聽my little airport 都仲係咪跟潮流

我08年開始鍾意marvel都唔得

潮流唔等於壞
非主流唔等於好

講到明主流緊係多人鍾意架啦
到一陣主流係一念無明 得少數人欣賞marvel
到時你又出post話 覺唔覺得香港人點點點點

結論：鍾意冷門野就當自己好有品味 笑鳩d社會主流 懶獨特懶特立獨行

香港人本身冇自身文化 特別回歸後

我鍾意聽indie, d frd話我鍾意d歌好難聽
其實我都覺得佢地d pop songs好難聽囉

我反而鍾意mla小眾
因為小眾先顯得佢稀有珍貴
當變成主流就一定被啲淘女吹到變公廁

痴撚線即係個個人都要鍾意睇一念無明？
想入戲院睇cg打鬥唔撚得？

香港人唔撐自己文化都唔係第一日架啦....

香港文化咪就係成日覺得自己高人一等，乜野都只係係自己角度出發，其他人都係錯

逢紅必反=有品味，有文化

香港人 本身就唔識尊重「文化」 唔識守護「文化」
唔講得遠, 每逢有大量社區發展, 啲舊式既小店就灰飛煙滅
之後換嚟既就係一班港豬受惠樓價升值

以自己既「喜好」行先 , 唔識尊重其他國家有既「文化」
佢地自己睇唔順眼既, 就話鳩人地個文化劣 踩鳩人地個文化特色

依啲就係佢地所講既「自由」, 但其實佢地連咩叫「自由」都未搞得清

樓主中二病,的

以為世界多人話好睇,我話唔好睇=脫俗

一堆野溝埋一齊講重好意思話人未搞得清

論據完全唔成立

1. 潮流大作/當紅歌手好多人鍾意
2.小眾作品冇人欣賞
1同2係correlation 唔係causation
資本係逐利 如果my little airport呢類小眾係咁多人識欣賞
資本唔會放過賺錢既機會
（當然my little airport 有佢值得欣賞既地方）

第二 香港並冇刻意唔撐小眾
既然係小眾 市場自然nich
咁例如我呢個普通人只係想放工搵d歌黎聽下
對音樂冇任何研究/執著
假設我又唔識my little airport
我會唔會去google打'香港 小眾 歌手'黎做功課搵歌聽？

最後 唔好太矯情 呢個唔係香港獨有現像
個d marvel，biber先係外國proven成功先會進軍國際，香港只係受影響既一個地方
外國小眾看似比香港活得好
係因為外國人口多 小眾都有一定人數支持

第一段個香港人係咩香港人先
舊小店冇左係可惜
但十間茶記九間伏喎

第二段 pls define freedom

又係啲懶係高高在上嘅觀念 每個人生活都好繁忙 你根本無時間去發掘啲非主流嘅事物 大公司製作/大路型潮流都有佢本身特點 唔好識少少就喺度扮代表 多啲岀黎見下世面 喱喺屋企研究埋啲無咩人識嘅野唔會顯得你威啲㗎

文不對題

諗起壞與更壞

之前睇到有隊野唱live好撚難聽仲要攞獎先識呢隊野

真係文不對題

你話人攪唔清,應該係你define丫化?

又係呢D眾人皆醉我獨醒反社會冷血連登仔

Um 個人認為認得Closer都冇咩嘅
首歌咁紅認得出冇咩出奇喎

中意大眾嘢都會俾人屌你冇思考
所以係香港生活真係好辛苦

同意

自己中意就係有文化
笑左

自我中心到呢

呢句真

又係d聽mla就以為自己去非主流好indie好有生活態度嘅偽文青

講起文青
文青look哩個term真係好撚好笑
文青係指熱愛文化藝術嘅青年 噉文青look即係點
非主流就文青噉deep web咪成班文青
佢哋玩暴力美學算唔算文化創作?

其實香港電影，即使對比起全球，真係唔差

仲要所謂本地素人明明自己冇料
但唔支持自己就話人唔支持本土文化 唔識欣賞非主流
真係好噁心

social media 氾濫o既世界現象，其實唔其他地方都咁

有無諗過主流歌手係有料先會咁多人欣賞？大把主流嘅都係由非主流起家 其實無分好壞，只係多定少人識欣賞，各有喜好姐
(利申唔識欣賞mla)

新spiderman係外國影評好高分，
咁香港人睇呢類有影評認可嘅好電影都算壞

spiderman 今集鬼係同之前一樣 唔好亂舉例

連登已經變左主流人士上
樓主講呢d 呃負評

咁而家膠登係咪非主流

哩家主流係"非主流"
所以要上"非主流"論壇

仲要無理據無個人見解，自己口味其實都係比人地目光限制住

個個都鍾意你講果啲野 仲邊有位比你打飛機

中二病到

做野係做比自己睇

唔係比人睇呀 樓豬

樓豬覺得好既野先係好野
樓豬覺得唔好既野多人鍾意就係跟潮流，冇自我
結論:三個字形容樓豬
懶清高

皮已正

但其實話明主流梗係多人鐘意先做到主流
我鐘意睇Marvel 但我都有睇一念無明都覺得好睇

樓豬唔好眾人皆醉我獨醒咁好冇

唔睇Marvel唔通睇垃圾低成本製作港產片

淨係cg都值回票價

樓主真係五十步笑百步

而家先有時間覆
可能我表達得唔好
我唔係話邊啲邊啲係好
亦唔係想喺度推薦自己認為係好嘅野
上面講嘅都係例子
大家都可以有各自認為高質素嘅野
但我想表達嘅係好似越嚟越多人
已經唔理一樣野質素高低
而係飯來張口
傳媒大眾餵啲咩比佢地
佢地就照版全收
好少會再過濾一個主流係咪真係自己鍾意
亦好少會去接觸除主流以外嘅野

當然我唔係講緊全部人啦
不過我覺得好多人逐漸form唔到一個獨立嘅意見

迪清高

樓主唔舉埋果d on9例子
我都會考慮下正評既

mla上年開始已經比文化界人鬧到痴線
火炭麗琪隻碟侮辱女性到一個點
佢地已經唔係清高既代表
查下先再po文

人地點諗點做控制唔到，你清楚自己係咩人做緊咩咪得囉，理撚得人咩真心
btw, 我都好撚鐘意mla

Sorry係我舉例舉得差
每個人鍾意嘅野都唔同
不過我想講嘅係
好多人已經唔會理自己係咪真係鍾意一樣野
而係見到潮流做啲咩
就跟住一齊做

例子過於on9，負皮

會唔會係因為傳媒既問題

我都知每個人都有唔同嘅想法
但睇住某部分用心製作嘅野
無人嘗試去接觸
但主流公式化咁製作
就好多人吹捧
就有啲鄧啲獨立製作人唔抵姐

傳媒當然有問題
過分誇張嘅宣傳
無過濾過嘅content
只為咗吸引人睇
但傳媒吸引人睇都係利潤誘使
無可厚非
無規管嘅話都吹佢地唔脹

但我地都應該要有獨立思考嘅能力
唔係IG FB講咩就跟住一齊做

我認同樓主講嘅野
但d point 太廢

Sor

睇到打冷震

因為傳媒而中意一樣野真係好on9
between，我講緊係傳媒選擇性去報道邊個邊個出新歌或者戲，而大眾只係會係堆垃圾到選擇其中幾個好就覺得好，呢樣野真係好on9 我自己覺得當你真心中意一樣野就自自然然會自己搵，香港樂壇你睇下有實力果d到而家都仲生存到，傳媒吹出黎廢果d自自然然會收皮，而少數又真係高質果d遲早都會紅，差在幾遲姐

剩係講電影嗰part

因為港產片好撚垃圾

急速生活磨滅緊文化係真 但文化呢D好主觀 無話多人中意定小人中意就係文化 好同壞都係主觀 但大多數人都忽視文化

對點樣欣賞文化藝術認識多啲，先可以建立到個人口味，
點都好過盲從主流非主流去博取優越感
要教訓人倒不如做好自己先啦

我會去接觸大眾嘅音樂/電影
但唔代表唔會接觸非主流嘅嘢
其實唔係非黑即白
我同樣會好欣賞某啲流行曲嘅歌手/作曲/作詞
都會欣賞一啲有料嘅新演員
咁唔代表無留意indie界嘅嘢
我個人就唔鐘意mla 我覺得indie界大把都高質過佢哋 純討論 我只係覺得無話鐘意非主流就係特別 鐘意大眾嘢就膚淺 要考慮好多因素
唔係每個人都會有呢個心機/興趣去接觸主流以外嘅嘢 你叫佢地聽下宜家啲廣東歌 佢地都未必會首首有聽 因為香港人 唔知幾時開始俾人洗咗腦 定唔知係崇洋/韓崇到懵撚咗 成日話宜家香港無歌好聽 都係90年代好 我想講 會唔會係佢地先入為主呢 根本無接觸就話無好作品 真係笑撚左 樂壇咪因為班垃圾聽眾囉 sorry講講吓離題 因為好憤怒

究竟點解聽mla既人硬係覺得自己好特別？

其實呢個世界咩先叫好同壞？
好壞既定義 個個人都唔同

之後紅左又有班獨班出黎話你個主流垃圾
佢地又會講自己非主流啲嘢
比人話扮哂嘢 之後紅左又一大班人9衝
無限loop

好多時生活就只剩下返工、放工、睡覺
身體上的疲倦令我唔能夠進行各種活動
心靈上的疲倦令我對好多野提唔起興趣

係香港人甚至現代人習性！
是問呢個資訊爆炸時代邊會有人得閒同你細味
知啲唔知啲又扮識嘅野重多
Chok 佢兩下又無料嘅真係得啖笑
真心細味城市嘅人真係碩果僅存

自問唔係文化人 唔是睇好多書 戲 音樂
但文青風一黎
個個扮文青 點知都係得個look
實質就屎一督

好啦，個個都話王家衛戲正啦
你睇過幾多套？
易入口嘅重慶森森又話唔知啲鏡頭做乜鳩
聽音樂 好地地youngqueenz 都要俾人吹奏
你有你繼續跟
我諗wildstyle 暗地裡笑緊你地班on9
睇書更加唔洗講 莫講話英文書
中文書甚至號外都唔買本睇
上個年代興睇舞台劇
呢個年代興live house
係支持嘅ha 唔洗搞到今日咁

講政治社會
本人就偏右暗地左膠
幫到咪幫 前題係自己有能力先幫
今日就無柒都兩極化
自己消化都唔消化
見人講乜就講乜
有時泛民錯左屌兩句又繼續黃絲支持支持
分分鐘土共都重識諗過你
然後隔幾日又無左件事

香港地
追快追潮流已經忘記質量
自己讀新聞系好明呢啲
或者呢個就係城市人嘅通病

上綱上線左 sorry for 1999

其實taste/品味有無高低可言？
直覺Shakespeare高級過harry potter好多
但咁講又好似怪怪地

或者好似搶錢夫妻最後一幕同廣大電視觀眾講嘅一番話，已經好好總結到呢個post之後要做啲咩野！

無link

認同品味無高低之分
有人鍾意市井indie music 唔代表久石讓或者坂本龍一過時！
係好聽係經典絕對有捧場客！

又係高清獨醒撚

其實世界主流從來都係咁 話無人識欣賞小眾文化其實無咩好講 唔會係香港既問題

不過我都覺香港呢個文化沙漠 呢類人比例更高

你講個d歌又好戲又好，本身都係非主流定位，咁少人中意又有咩問題

首先要港產片好睇，係有嘅，但罕見咁解姐

其實鍾唔鍾意睇Marvel、聽唔聽mla、食唔食流心拉絲都無問題，只要你有自己嘅諗法，而唔係人芸亦芸，多人睇、多人聽、多人食就跟。當然你可以話娛樂嚟啫，我唔想花咁多心神又學呢樣學嗰樣，但如果係咁就唔好一時又彈出嚟喺度品評屌人，有咩事就彈返入去話當娛樂啫唔好judge我。好多人對一啲電影可能風格、音樂Genre根本無相關認識，但又要學人做評論家喺度笑、屌鳩人，其實好醜怪，到有人提出有理據嘅反駁，佢哋就會話好唔好呢啲好主觀，唔到人哋屌佢，再搭多句你哋好有文化識好多野嗰啲賴皮說話。但轉個頭佢哋就放肆屌人，真係好令人無奈。

主流係時世造英雄
非主流係英雄造時世

點解咁在意比較？自己鍾意，又影響唔到人就可以，唔需要想太多

又係d眾人皆醉我獨醒既人
好心你啦 中二病到仆街

除左marvel 果part 都同意
港產片真心垃圾 點解要哂錢入場睇

你用the little airport個啲我又諗起the pancakes
Sorry講句我真係唔識欣賞

膚淺既人淨係識睇主流野
睇主流野唔代表個人膚淺

但係睇親都係主流野既人通常都係膚鳩淺

樓主呢種係Hipster，唔係偽文青

次文化不嬲都係小部分人熱衷
以前次文化喺香港可以落地生根，甚至成為主流文化，好大程度上係因為資訊冇依家咁多
鐘意indie既人會frd介紹frd咁去聽歌
有咩show睇有咩band 都係band房間口耳相傳
聽眾想知新消息，要去cd鋪買本地小量發行既音樂雜誌，或者老闆推介
當呢個群體既人夠多夠熱衷，咪可以將啲輕口少少既indie野推上台
就好似beyond 咁，beyond 同期仲有好多人玩metal、art rock、prog rock
當然佢地上唔到台面反而仲好，喺地下玩咩都得
當主流市場仲唱緊郎郎上口既喜歡你
要推以樂手為主，人聲為輔既art rock賣錢簡直係冇可能
不過佢地養左一班聽眾，而呢班叔叔嬸嬸到左依家都仲會買碟聽歌

但依家完全唔同
每個人都可以上網知好多野
心胸反而更狹窄
同時係社交媒體既問題
每個人都被迫留喺同溫層入面
普通人日日睇食玩買唔願睇其他野
有啲人同自己圈子既人稍微唔同就自high （如樓主）
做indie既當然就愈做愈自high

香港既問題唔係冇文化
以前次文化會靜靜地落地生根
依家主流文化迫走次文化既生存空間
迫每個人接受同一套價值觀
火炭麗琪唔啱聽，正常咪同frd講兩句鬧下之後㩒next
依家要先share再鬧到咬牙切齒，好似個rapper殺左你老豆咁
如果你係新晉rapper想出同樣genre但好聽一百倍既歌
比你都唔敢放喺youtube，駁比人批鬥咩

學費貴到仆街

有冇人知Poly個醫療化驗收唔收2年內嘅combine cert 我估自己差2分 得26分

Sor回錯post

你覺得好就好?
睇咩戲你都要管?

火炭麗琪

巴打你個名

其實唔係唔識分好壞 係有d野真係易入口好多
有時為左社交話題同僅餘的娛樂真係無計
成班fd出街睇下Marvel電影直落食飯傾劇情呢d好基本

我諗樓主係想講文化壟斷
其實一個理想社會應該係包容唔同文化 無主流小眾之分 每樣文化都有佢ge支持者同地位

但係呢樣野永遠無可能發生
好多心理學研究係到研究人類的*暫時*喜好
一套電影 一首歌 一套劇 點樣起承轉合 個melody 同音樂點跟住個順序出可以將潛在受吸引者最大化係有個pattern

小眾文化的生存空間愈來愈少係一定
因為家下資訊的發達等因素將文化的經濟效益最大化左
搵到錢邊個唔想跟埋一齊做？
唔係點解韓流 米線係香港咁盛行？

Sor for 1999 純粹諗到咩就打咩

MLA 唔係特別好聽
貼地既歌詞點都好過淨係情情愛愛掛？

有興趣的朋友可以search下 marketing psychology

睇正皮數就睇到連登都係中2病為主，冇撚得救

唔聽你果d音又唔岩 詞又格硬 賴有意思既歌就無品味？ 唔係小眾人like indie就叫好架喎

說穿了樓主只係想話比人知自己中意啲小眾嘢，黎突顯自己幾咁出塵脫俗，我地呢啲凡夫俗子係幾咁庸俗
點知舉啲例子一嘢暴露晒原來樓主既taste

講到尾聽my little airport 咪又係偽文青 style

如果首歌唔好聽又點會hit,
至少我覺得baby pull me closer好好聽。

利申：佢新出就即刻聽，到依家聽到好厭

Sor係我闡釋得唔好
我上面都有講返
我唔係想話主流所有野就係垃圾
Indie就係高質素嘅定義
亦唔係想話邊隊band邊套戲就係高質
我都知呢啲野好主觀
只係一個例子
不過我想講嘅係
香港人越嚟越唔會過濾大眾傳媒吹捧嘅野
有咩其他人做緊就跟住一齊做
無諗過自己係咪真係鍾意

相反唔係主流嘅野香港人好多時有機會都唔會主動接觸
我都知非主流就一定少人去approach啲
但感覺上比起之前
越嚟越多人無獨立思考嘅能力
亦好少會提出唔係主流嘅意見

你個總結只係愈顯得你中2病

部分認同
舉例唔太好

好啦我係中二病啦得未
可唔可以針對個風氣/現況嚟討論

My little airport知音啊

我又有心事 自從看了太宰治

成日比人話聽埋d閪歌

記得以前個認屎認屁既同事
用許冠傑d歌黎講以前d詞好過而家

你根本就係中二病

當你以為個世界係咁樣 其實只係你知道既世界太細 當你以為人要分好壞 其實只係口味唔同品味高低之分

當非主流係主流既時候
當為左特別而成為特別
當想話比人知自己有品味而去品味時

慣左搭車睇書，當消化左某一part望一望周圍，個個都dum低頭玩手機睇片，機械式咁上車落車，好唔舒服，好似去左唔同世界咁

工時長到無得接觸其他野 剩低盲目追求

為左份工低聲下氣 好壞係個心度已經係個負擔

寧願閒事莫理

到呢刻都唔肯企出黎既香港人 一個怕事就全部都怕

唔認同 人確實有好壞之分

品味高與低同人本質唔一樣範圍

好壞都係主觀感受黎

呢句其實個邏輯好古怪
有人跟嘅先叫潮流
無人跟嘅稱不上潮流

因為有潮流而無自我呢句又係奇怪
其他人有無周圍同人講佢鍾意啲乜？
你點知人哋無自我呢？

次文化同underground根本唔需要人認同

我覺得有唔同方面接觸到好好
冇乜話討厭幾中一樣
但係好喜歡次文化

白痴

其實你知唔知咩叫主流呀？ 人多=主流
「亦好少會提出唔係主流嘅意見」
多人提出就唔叫小眾啦

同埋咩叫「越嚟越多人無獨立思考嘅能力」？
鍾意主流=無獨立思考？
快餐本來就係因為易入口 迎合到大部分人口味先變主流
你就話因為羊群心理 冇腦所以先鍾意

你鍾意小眾咪鍾意飽佢 用黎批判人地咪顯得你柒囉 乞優越感囉
咁多人屌你中二病都唔肯收皮 係度死撐

有主流有大眾化野冇問題既，意思只係易入口，唔洗太多知識學識就已經覺得好睇好聽。問題係作品始終應該由創作者主導，而唔係過度遷就觀眾。以前絕大部分大紅而之後變經典既作品，咪又係大眾主流野。所以歸根究底，都係創作人質素問題。至於冷門野，始終係小部分人先感興趣既野，無啦啦MLA變主流，就算fans都覺得極度奇怪啦，唔通你覺得香港大部分人知道佢地啲詞講咩、啲音樂咩風格咩？更何況知道亦唔代表會係fans。

好同壞係主觀應感受
但品味有無高低真係好有討論空間
拗極耐都無結果

我無話過個個跟主流嘅人都係無腦
我咪講咗無話一定邊樣邊樣野先係高質素囉
有人係真心鐘意marvel
CG好笑位多或者本身鐘意佢啲漫畫
真心鐘意芝士炸雞
真心鐘意泡菜歌
真心鐘意Ariana grande
我覺得大家有自己鐘意嘅野無問題

但我想提出就係眼見有好多人
見到係潮流就一窩蜂跟住做
明明連歌詞都唔知佢講乜
就跟住一齊TT
Shape of you係好聽
但其實Ed sheeran都有出其他好聽嘅歌
無人會特登去搵佢地出過嘅其他歌
之前pokemon go
啲人連邊隻精靈打邊隻精靈都唔知
都要懶係好鐘意隻game咁
周圍宣場話要去港九新界
捉一隻連自己都唔知係咩嘅精靈

咁樓豬想點？
眾人皆醉我獨醒？

點解聽歌一定要知歌詞 旋律節奏好咪得
我英文屎都時時聽英文歌架

事實上我發現呢d你口中既跟風撚唔係最大問題
最大問題係有班老屎忽鍾意批鬥刷優越感

講鍾意射雕套劇 就有人出黎屌睇過小說未
講鍾意marvel d戲 就有人出黎屌睇過漫畫版未
講鍾意泡菜歌/劇 就有人出黎屌識唔識韓文

跟風撚做自己想做既事 得到快樂
老屎忽就批鬥人地黎得到快樂

邊樣嘔心d？

兩舊屎
老屎忽係問題 跟風撚都係問題

做每樣野都要做哂功課先得既話 咁你人生都幾累
好難怪香港人比人話壓力大

留意小眾野其實好花精神花時間 而有時人得閒可能只係想是但搵d野消磨下時間

唔係噉極端嘅 求知慾真係太低 太習慣速食文化
我閒時有時間就睇下維基 article不過唔覺攰
深入了解其實係精神食糧嚟

呢個比喻我已經睇到啲嘢

不嬲香港都係速食文化架啦
以前8，90年代都係咁
樓主而家先講

建立自己興趣都話累
香港人無救

認同香港對精緻食物，手工藝，藝術表演等愈來愈少欣賞。

速食文化如部隊鍋，芝士乜乜，味粉米線等食物，荷里活既快餐電影，韓國低歌藝流行曲等愈來愈受歡迎

同意,尤其是香港咁高競爭既地方
失敗者同廢青先會留意咁多呢d野

利伸:失敗者

我都係失敗者

仲要互聯網普及化都未夠30年
已經變到⼁乛⼀⼀⼁⼁⼀

仲有傳媒吹捧

其實你講果d跟風野就係香港文化
唔好諗得香港人有幾高尚脫俗

老公 差啲想開post講咖啦

special snowflake

試下唔睇電視， 思考可以獨立好多， 冇咁多垃圾價值觀被注入

咁要cut埋facebook ig同埋youtube